由淺入深VPN Setup 教程

前言
有好多巴打都覺得最好自己起server
咁就唔洗又搵嚟搵去邊間好唔好信唔信得過
亦都可以平得嚟一個個月畀

不過setup VPN/Proxy 話易唔易話難唔難
尤其係用各種Cloud Server
更需要Linux 底子
當然你可以揀Windows
但我從來唔會係Windows上面Setup 任何Server

與此同時
有好多唔同VPN Server選擇
每一個set法都可以唔同
究竟邊樣先好？
此post為大家介紹一下各種唔同選擇
逐一實際試裝
希望令大家都揀到啱自己嘅工具

Keyword
首先需要惡補一下相關知識
實際上好多keyword 自己已經開到post 講一輪
所以新手應該盡量睇晒理解咗先繼續

基本類
Linux
其實就係Windows 以外另一種OS
(實際上應為Kernal)
但即使講Linux
仲要提埋Distribution (簡稱Distro)
就係唔同類型嘅Linux
例如之後呢個post用嘅OS Centos
或者好多人都聽過嘅Ubuntu
又或者Debian，RedHat.......
都係Linux，不過唔同Distro
每個Distro 都可能有唔同command
如果唔係跟我用Centos
就要留意搵番啱嘅command 喇

VPS (Virtual Private Server)
成日講嘅Cloud Server/Cloud Plateform
好多都係VPS
即係一部實體機分開好多部虛擬server
有時問/講話用邊間VPS
其實即係問緊係
AWS, GCP, Azure, Digital Ocean, Vultr, Linode........
多不勝數嘅Providers
有一點想重點提醒
好多VPS Bandwidth 都會有限制
用多咗係會有額外收費或者連接唔到VPS！

[size=4]AWS(Amazon Web Services)
最出名嘅VPS
其實AWS 入面包含好多VPS 產品
其中出名係EC2，Lightsail
初學者可能Lightsail 會簡單D
收費比較直觀

Client–Server Model
舉例VPS 上整一個VPN
你用手機連上呢個VPN
咁VPS 係呢度就係Server
你就係Client
Server同Client 係相對而言
一部Server 同時亦都可以係另一個Service 嘅Client
理解呢個Concept對將來玩得複雜時好有用

SSH(Secure Shell)
通常搵到一個VPS
你做Setup都會係打Command
但VPS點樣接收係你部機打嘅Command？
答案就係SSH
SSH 係一種協定
係呢個協定上面可以Login Server, Remote 行Command, 甚至File Transfer 都得
對於呢個Post 通常都係做啱啱講個幾樣
你會話你無software 連接喎
software其實本來就唔難搵
putty, bitvise(client免費), MobaXterm(有Free版), mRemoteNG
甚至好多VPS Providers 可以係網站上面提供SSH 登入

Encryption/Cipher
無論SSH定跟住落嚟講嘅VPN/Encrypted Proxy
甚至HTTPS/SSL/TLS你用過未用過嘅Service
其實都用到Encryption加密
唔好以為好簡單
加密嘅方法有好有唔好
用咗唔好嘅加密方法
就好可能咩畀人睇晒！
簡單分法有
symmetric key algorithms 同asymmetric key algorithms
會以VPN角度講下兩者

Symmetric key algorithms
通俗講就係上鎖嘅鎖匙同解鎖嘅鎖匙係同一樣
最簡單例子就係Excel打密碼加密
你解密就要用番同樣密碼先得
VPN 角度嚟講
所以client同server 之間嘅data
全部都應該會用symmetric Encryption
因為通常比asymmetric 快
最安全嘅暫時係AES256同ChaCha20-Poly1305

Asymmetric key algorithms
用返上面嘅比喻
就係上鎖嘅鎖匙係一把
解鎖鎖匙就另一把
點解要咁做？
因為shared key 好難係一個唔安全嘅Channel進行
例如點確保一個Excel Password share出去個時唔俾人攔截到?
Asymmetric key就無呢個問題
因為每個人都會有兩條鎖匙
一把Public 一把Private
Public key換言之係可以隨便畀人
你只需要保密Private Key
當有人想加密俾你
佢就用你public key 加密
你用private key 解密
咁就確保到剩係得你(private key 持有者)
先至睇到真正內容

VPS上面嘅VPN server會用asymmetric key作為最安全嘅login 方式
你用VPN Client login時會用你自己private key 證明你係真正嘅你
VPN Server 就會用你public key 驗證
證明後就用algorithm交換得出一個symmetric key
之後就用呢個symmetric key 做data encryption

如果上面呢段你完全明白我講咩
恭喜你基本功已經打好
你可以再落下一步
如果未得，可以問or試下學習google
對遲D setup 遇到問題時都好有幫助㗎

留名

留個名先

VPN/Proxy相關類Keywords
基本學完然後就學多少少VPN/Proxy 知識

VPN(Virtual Private Network)
純掃盲
雖然呢長篇文將會以VPN作為保護私隱嘅工具
但實際上呢個可以算係VPN 副產物
日常生活你都可能係公事上用到VPN
你靠VPN 將一部本來唔屬於公司Network 嘅電腦
虛擬上連接到公司網絡
然後所有你做嘅嘢理論上同你係公司入面係一樣
對外IP會係公司IP
對內同樣連接到內部先掂到嘅Service

當然呢個Post 極大部份時間
會忽略對內嘅Network 問題
只考慮對外request 問題

Proxy
代理伺服器
相對於VPN
Proxy 會較簡單
最普通嘅HTTP proxy
就係將你部機(某一個程式)所有HTTP Request
先傳送到部Proxy
Proxy 再將request 傳送到你原本要去嘅網站到
咁樣你連接嘅Server IP 就會變咗Proxy Server IP
連接嘅網站表面上都只見到Proxy IP
而唔係你Client 真正IP
Proxy係速度上嚟講亦好過VPN 唔少

不過，普通Http Proxy 唔提供加密
簡單黎講只係左手交右手
安全性上未必有保證
亦都好容易畀Software (GFW) 發現同Block咗
於是又出現咗Encrypted/Obfuscated Proxy
落少少先再講

Tor
無論VPN 同Proxy
其實係唔會真正匿名上網對唔住一直呃咗你地因為個Concept 其實好複雜
真正匿名入門其實係Tor (The Onion Router)
通過將request 先傳送到至少3 個Server
request 會被一層層加密就好似洋䓤咁
令到你真實IP 同身份更加難發現
(但你嘅網上活動都可以出賣你，例如繼續上IG FB 一樣個個知係你)
Tor係App 層面嘅Protocol
一定要配合相應Software 先得㗎

VPN Protocol
一個VPN點樣加密同傳輸你嘅request 到VPN Server
就要靠VPN Protocol
呢樣好重要，因為會影響安全性、穩定性、速度
Protocol 有好多種
OpenVPN
WireGuard
IPSec (IKEv2)
Open Connect(相對於Cisco 嘅Anyconnect)
(ocserv係由Open Connect真正嘅Open Source VPN Server)

個人偏向OpenVPN
但WireGuard、IKEv2 (IPSec)等都唔算差
呢類Setup 通常比較高階

DNS
DNS 轉返做ip 嘅service
改DNS 只可以做到少少匿名
比用VPN 效果差好多
有好多人搞錯咗1.1.1.1 係VPN Service
1.1.1.1 係DNS
唔係VPN service, 剩係用1.1.1.1 唔會令你匿名上網
1.1.1.1 嘅VPN service Warp 係未上線架!

DNS 反而有可能係會令你露出真正IP嘅原凶之一
Setup完就要檢查下IP Leak

IP Leak
唔係話連咗VPN就可以高枕無憂
如果有IPLeak
一樣會令你IP 畀人見到留低痕跡
IPLeak有幾個分類
為DNS leak、WebRTC Leak、IPv6 Leak

可以簡單做測試
要見唔到你原來IP係任何一格先算合格！
每次做完Setup 都要試下先！

DPI (Deep packet inspection)
深度封包檢測
簡單講就係check 你嘅request 係咩類型
係普通HTTP(S)?VPN?DNS?Ping?
GFW就係世界馳名嘅DPI scanner
探測你用緊咩Service
可以係必要嘅時候停晒某類service i.e. VPN
對抗DPI 唔係話用咗 VPN就搞掂
因為VPN 嘅特徵太明顯

HTTP Tunnelling
對抗DPI方法
最簡單就係將一個VPN request 變成HTTP request
因為一般企業DPI 唔太會block HTTP request (GFW除外)
所以只要用HTTP Tunnelling 扮上普通網頁
就可以破解簡單DPI
HTTP Tunnelling software 有:
stunnel, proxytunnel, corkscrew, goflyway, hitch ()

Encrypted/Obfuscated Proxy
普通HTTP Tunnelling 好可能避唔過強大DPI(aka GFW)
於是就出現咗一類Proxy
係會係Server Client 之間
做Encryption/Obfuscation(混淆，即係搞到個Request 面目全非)

Obfsproxy, Obfs4proxy, Lightsocks, ShadowSocks系列, V2Ray系列
呢一連串嘅keyword 就係屬於呢一類
Setup 難易度都有高有低

Outline
基於Shadowsocks嘅一個VPN Server
提供咗比原生ShadowSocks更多UI同Management

SoftEther
係集合咗多種VPN嘅VPN Server software
再加上一D新功能
例如 SSL-VPN，VPN over ICMP，VPN over DNS，Config GUI等等

ocserv
上面已經提過呢個係Cisco AnyConnect 嘅Open Source VPN Server
點解會特登提佢
係因為AnyConnect 地位特殊
好多大企業都會用AnyConnect 作為VPN
所以連GFW都唔敢(唔係唔可以)隨意斷開呢類Connection
翻牆界嚟講都算係名牌
不過setup 難度自然高上唔少

Auto install/Setup Script?
一大堆

仲有好多係由廣大中國市民寫嘅我就唔貼喇

你問點解唔一早貼?
因為如果係咁你只係由依賴一間VPN 公司變成依賴人
你又唔知人地係Script 入面做咗咩
人地用你部VPS 挖BitCoin 都得㗎！
呢個亦都係我唔整個script 畀你地就算
自己setup 得嘅就要諗住
Trust no one!
無錯就算我講嘅嘢你應該都要懷疑！

進入第一個setup 教學之前
想帶出呢個Post會由淺入深
用最易(對於我而言)嘅Outline
到真正VPN 例如OpenVPN 之流
等初學者都可以慢慢習慣Setup 流程

Lm

lm

留名先 好難，好唔想睇，好悶呀

如果唔想咁辛苦又無咩所謂
其實可以唔洗自己setup嘅

想問用asus router 開左個"VPN 伺服器 - IPSec VPN"

係香港連得到既，諗住比ios同android用。

咁想問係咪可以隱藏身份追蹤唔到位置果d?

追蹤到會唔會去左router果個位置嫁?都危險既自己屋企setup vpn?

即係

老老實實 如果本身唔係IT狗 睇完都一樣唔會明

無常識一問 我本身有買NordVPN 應該有D用?

Outline Part 1

最開頭講定先
outline 其實係可以簡單到唔需要用任何SSH
Command line 咩都唔洗理
申請完Digital Ocean 個類VPS Provider
然後download outline manager
login 番你個VPS account 就搞掂！
但呢個係最簡單嘅setup
所以趁住呢個機會等各位新手學下
點樣係Command line 度做野
之後嘅其他Server setup 就無咁高難度啦

由於係第一篇
所以會埋講少少初學者可以跟住嘅VPS購買教學
初學者AWS lightsail 可能係比較好選擇

㩒免費開始使用Lightsail (唔係真係全免貴)
用咩email 申請個account都得
然後跟住填資料，手機驗證就完成

然後再登入多一次嚟到主畫面，跟紅色圈㩒

揀地方

揀OS，我用Centos

揀Plan,豐儉由人

最後打多少少野就完成
應該見到你新Server pending 中

寫Running就代表部VPS用得
㩒紅色位

呢個就係我keep 住講嘅SSH 喇
你可以用其他software 連都無問題

outline 仲需要開firewall
跟住下面咁㩒就得

跟住咁打，要打啱呀
為咗簡單起見呢度開晒
但其實唔應該開晒
等下一part再講點睇要開咩port

下一部份會開始踏入command line 世界
不過要俾少少時間我
我要出去遊行喇

睇下你做咩喇
普通上網唔想俾人知IP 就OK
去中國就難喇

你係屋企router setup
咁你連咗VPN 就會係你屋企IP(router public IP)
咁自然政府部間就好容易查到你邊位
係唔可以隱藏身份

如果你係真係想同自己無咩關係
都係裝係VPS上面

我都唔記得左問左你野

o...vps既係人地公司ip

即係要比錢買

平平地都可以嘅

想問下我vpn setup點樣可以快d同穩定d
我係美國做野可以經常work remotely用公司IT幫我set up既vpn連公司network
咁我得閒就返香港work remotely但唔想比公司知 我買左個asus rt-ac86u做我係香港既VPN router同subscribe左ExpressVPN
VPN左做美國IP先再用公司VPN (公司VPN會block外國IP)
通常速度尚可接受不過有時會好慢甚至斷左要重新連過
自己set up VPS有無幫助？router問題？有無比ExpressVPN更好既VPN Provider?

首先ExpressVPN 最好就唔好用
中資公司
邊間好可以試下係下面個post 搵

然後你斷線嘅情況其實可以同好多嘢有關
可以係你本身連咗ExpressVPN 已經好慢
都可以係ExpressVPN 連去你公司VPN 慢

如果你連去ExpressVPN 都慢
有可能係你連咗一部慢server
或係個server 唔穩定
甚至可能你屋企寬頻出海慢

我建議你唔好
屋企->第三方VPN->公司VPN
因為第一重VPN 係非必要
可能一個簡單美國proxy
屋企->美國proxy->公司VPN
幫你forward VPN request 己經好夠
當然都要睇你公司block IP 係點block
同埋你想data 有幾安全

如果想自己起
最簡單係用 Google Cloud + Outline
打幾行 command 同 SET 少少嘢就用得

一裝完 outline 入到去佢會一步一步教你點 SET

Google Cloud Platform 免費方案

VPN 推介

免費：ProtonVPN, Google Cloud + Outline
收費：NordVPN, Surfshark, Cyberghost

Outline VPN (Google Cloud Platform) @HKT 1000M
首次登記 Google 會送 HK$2346.92 畀你洗一年

未開VPN @HKT 1000M

開咗VPN

Taiwan

Japan

India

Compute Engine嘅話
forever free 係F1-micro instance
得0.2 shared CPU + 0.6GB ram
US regions only 同
1 GB network egress

慢嘅CPU 同埋一定要係美國instance
喺香港連過去要環繞地球一周咁

不過 outline 好似無 kill switch

試過斷咗同等佢連返嗰陣上網發覺係上到...
姐係當斷線嗰下 (仲要好大機會自己唔知斷咗) 已經洩露出自己真 IP

屋企->美國proxy->公司VPN 係咪會比較快但係無咁安全同埋容易d比人查到我屋企IP位置？

有無 方法/需要 check下公司VPN係點樣block IP?

Outline Part 2

終於發完大半日夢
Part 2 就會裝埋outline 上VPS喇

首先去

下載outline 同outline manager
記住係兩個唔同app
要兩個download 晒

然後打開outline manager

就如我上次咁講
你可以用自動Setup 方法
Software會幫你去VPS裝好晒嘢
不過我地今次揀Advance 自己裝

你以為係真係跟住佢行一句Command
其實個Software 呃你
等我一步步講

首先開返個SSH(唔記得點㩒去返part 1)
裝outline 之前要裝wget 同docker
唔知係咩唔緊要
你只需要知道唔裝嘅話裝唔到outline

# install wgetsudo yum install -y wget# install dockercurl -fsSL https://get.docker.com -o get-docker.shsudo sh get-docker.shsudo systemctl start docker

一句句copy個SSH個度就得(有#係最前面嘅可以唔洗copy)
Sample screen：

copy and paste command 唔算複雜啦
最後一幅圖首先有Show到實際上而家開緊咩port
Part 1 我為求方便曾經加晒所有port 落firewall
呢度有個小測試
就係試下將上次加嘅firewall delete 咗佢
加番你SSH 上面show嘅port
e.g. 我sample 上面要加嘅係
TCP 14791
TCP 58215
UDP 58215
當然唔做又唔會用唔到
唔算最安全咁囉

如果無意外出到最後幅圖
佢會畀出{"apiUrl":"https://...."}嘅字
你要將佢抄番落outline manager
抄完㩒done

㩒電腦樣個個制

㩒connect this device

copy 咗個code 佢

然後開outline (唔係你一直用緊嘅outline manager 呀)
㩒粒+

paste 返你啱啱嗰段code

無問題會話Access Key Detected
㩒Add Server

個server 就成功加到你outline client
㩒Connect!

如果無任何問題
就會出現connected 嘅樣喇

嚟到呢度
成個outline advance setup 就完成
相信如果跟足
應該唔會有太大問題
有問題歡迎問我盡量答

如果真係搞唔掂
可以直接用oultine manager 嘅Recommended setup
照樣都setup 到一個Digital Ocean 上嘅VPN 嚟用

呢個就係畀各位新手試下嘅接觸所有基本操作嘅教學
之後我會揀一個多少少command line嘅VPN/Proxy
等大家練習多D

容易check到就都算係
我唔係真正專家唔敢肯定
安全嚟講普通Proxy 係無咁安全
除非係Encrypted Proxy 個類

check就難D喇
唔驚嘅就直接試下連啦
可惜嘅係ExpressVPN好似無Proxy 提供
可能你要試下Google 一下
或者試下上面介紹嘅outline
行recommended setup 裝係US Data center嚟試下

用express vpn nord vpn安全嗎
你寫得好
但一般人好難攪

express vpn 唔知港資定中資，不了

想問樓豬 OPENVPN TCP 同 UDP 會揀邊個

Oh sad

巴打好有心
有追開你D post

9月1 一定係機場
之後每個星期六/日 要有一日一定係機場

cls

巴打好有心機

見到咁大堆野放棄左
直接用nord

唔好意思 樓主
想問下禁點知d程式有冇係背後挖BitCoin

多謝
有無用都好
希望幫到手

我當咗連登Blog咁寫喇
有人睇就好
無人睇都算

其實都無問題㗎
每個人唔同玩法
我都係寫嚟睇大家有無用

我相信你唔識coding
你唔會知
不過大部份VPS 唔俾你挖Bitcoin
你中咗招好快就畀人停用㗎喇

個人經驗嚟講TCP 穩定d
平時唔特別追求速度
所以比較少用UDP
唔想成日連連吓線又斷

係教學唔係教程呀

樓主不如教整VM
利申：玩左年幾不過而家停咗

IKEv2 有咩不足之處，點解會揀 openvpn 先過佢

留名學野
但係對自己冇信心都係畀錢好過

ok thx

network撚留名

加油